中國逼港澳航空矮化我名稱 台灣陸委會將向香港府及澳門府說明我方立場 要求相關航空公司改正

中國逼港澳航空矮化我名稱 陸委會籲國際社會抵制

2018-07-25 16:27

〔記者林良昇／台北報導〕中國施壓國泰、港龍、香港快運、香港航空、澳門航空等5家港澳籍航空公司，要求依「一中原則」矮化我名稱，陸委會表示，中國舉措嚴重侵犯企業營運自主，呼籲國際社會應共同正視及反制，勿讓霸權的恫嚇與威脅，一步步侵蝕自由、民主等共享價值。
陸委會表示，近期中國施壓港澳及國際民航業者矮化我國名稱舉措，已嚴重侵犯企業營運自主、傷害我國民權利與感情；此種用政治力粗暴干預之蠻橫作為，已對兩岸及台港澳關係發展造成不利影響，更將加深國際社會對中國的負面觀感。

陸委會對於港澳民航業者配合中國無理要求，深表遺憾；政府將向港府、澳府說明我方立場，並要求相關航空公司改正。陸委會也再度呼籲，國際社會應共同正視及反制中國大陸蠻橫作為，勿讓霸權的恫嚇與威脅，一步步侵蝕自由、民主等共享價值。

陸委會強調，中華民國是主權國家，中國打壓我國際空間的任何低劣伎倆，都不會改變此一客觀事實。政府將持續致力捍衛我國家尊嚴，也呼籲中國勿一錯再錯，加深兩岸人民情感裂痕。
<自由時報>
on9!

向中華人民共和國特區香港政府及澳門政府要求改正

白痴陸委會

遲下唔俾港澳豬入藉優惠就好笑

汁咗佢啦

唔比所有港澳飛機入境台灣咪得
一於長期玩改名遊戲，等全世界知道大陸幾咁戇鳩

港澳都要搞入台證+港澳學生去台灣讀書由僑生變陸生+暫停接受港豬移民申請=>problem solved

講得清楚d,第一點係指所有香港人去台灣都要去金鐘排隊搞入台證嗰隻

唔係網上申請